上水清潔工被磚塊擊中頭部身亡 兒子：為父親英勇行為感到自豪

一名70歲食環署外判工清潔工，日前在午休期間疑被磚塊擊中頭部身亡。由內地來港的死者家屬聯同工聯會召開記者會。死者長子小羅表示，對他突然離世的消息感到難過，為父親的英勇行為感到自豪。工聯會表示，將全力協助家屬處理羅伯的身後事。

70歲死者羅長清的長子小羅表示，得知父親死訊後已第一時間趕到香港，隨即由警方安排下帶他們到威爾斯親王醫院見父親，惟他當時已經進入昏迷狀態，小羅表示非常難過，但感謝父親工作的清潔公司當時為他送上安慰，及後更委託工聯會跟進事件。

小羅指，當時只為清理路上磚頭，以及拍下暴徒情況，而被磚頭擊中，對父親離世感到難過，希望事情不要成為香港仇恨的開始，而是仇恨的結束。

他又指，很多人可能會以為父親是「管閒事」，而取證是警方責任，但他認為很多人不以行使公民責任為光榮，反而逃避，但父親教導他們遇到困難時要去面對，並為父親的英勇行為感到自豪。而死者弟弟三叔指，羅伯是個樂於助人的人，為人正直。

他形容父親的行為是出於對香港的愛，他希望事情不要成為香港仇恨的開始，而是仇恨的結束。他又希望警方可以盡快破案及緝拿兇手。而父親的身後事將委託工聯會為他們處理。

協助家屬的工聯會表示，已就事件成立專責小組負責羅伯的事宜，又會全力協助家屬處理羅伯的身後事。他們指，家屬來港後聽到不少閒言閒語，因此不能堂堂正正拜祭死者，早前更有人破壞案發現場的花圏是無人性。他們認為案件涉及謀殺，呼籲市民如果了解案情要向警方提供資料，並促請警方盡快緝兇。

https://topick.hket.com/article/2503767

英勇行為?

工聯會 : 有人破壞案發現場的花圏是無人性

有幾英勇?你老豆食食下花生畀人用磚頭掉死

食老豆人血饅頭

英勇即係有份掟磚?

比自己友扔撚死叫英勇

做仔做到老豆70歲都仲做緊清潔就收皮啦

磚塊被上水清潔工擊中頭部身亡
兒子：為磚塊英勇行為感到自豪

係無辜定英勇呀，揀定未？

最心痛是 死得太遲

佢個仔講蝗語

自己諗下

明顯係弱智仔黎

邊撚度英勇？

留言何必呢...

你老豆令你咁自豪, 我太鄧你高興了~

本來同情個阿伯
而家不了

死傻仔

你老豆死得on9同柒

即係佢其實都係掉磚既一份子
BTW，兒子内地來港

你老豆最錯就係生左你個死仆街
射你出黎攪到70碎人仲要做低下工
你唔檢討下你對佢好仲比佢70碎人出來做辛苦工
屌!!! 同垃圾政府廣告話珍惜這個家一撚樣
珍惜一個奴隸家
你養到佢洗70碎出來做?
正一不孝子
因住雷公五雷轟頂

呢個真
佢既然捨棄「無辜者」的身份 成為參與者
咁真係抵死

個仔係咪曲線話自己老豆死得好？

原來大陸落黎既

都話佢地先係暴徒㗎啦

羅小羅

幾十歲人叫自己做小羅

英勇即係參與暴動wo

睇得出教育係幾咁重要係孝順仔既，就唔會要個七十幾歲既老豆仲出去掃街啦。

支那人無一個係無辜

參與打鬥

搵工聯會就抵你死老豆啦柒頭。

不如你都死埋一份 個樣都唔似長命

開香檳慶祝

影相拍片大可以企係側邊
70歲人, 見到兩邊打緊仲會on99咁行去中間施施然攞部電話出黎
唔話你死得on9已經算係咁

小你老母羅咩，死大陸仔

小羅指，當時只為清理路上磚頭，以及拍下暴徒情況，而被磚頭擊中，對父親離世感到難過，希望事情不要成為香港仇恨的開始，而是仇恨的結束。

會唔會太睇得起你老豆wfc?

好7

大陸人係比較多性幻想...
個阿伯係現場做過咩係現場既人都未必知 但係係大陸既人就可以遙距幻想到好多野

掉磚係幾撚英勇既 Respect工聯會

個老豆已經戇鳩
點知個仔仲撚戇鳩

英勇

死支那仔連70歲老豆都養唔起要佢出去做清潔

有乜撚野咁英勇呀大陸仔 死得7就7喇on9

我係佢老豆 真係激撚到翻生 明明比自己友teamkill

哦原來又係大陸仔

70歲死者羅長清的長子小羅表示，得知父親死訊後已第一時間趕到香港

抵死 好撚happy 燒煙花慶祝都嚟唔切

收1000冇左命

係咪咁講就會有藍絲踴躍捐錢俾佢？

講出黎都柒啦
比自己錯殺 落到去都比鬼笑

又唔好咁 都係人命嚟嘅

我頭先聽到忍唔住笑左出嚟，咁都諗住做民族英雄

On9仔

英勇地用頭頂舊磚

係咪又想搏有52萬

下世小心啲啦

70歲仲要出去做清潔，個仔對佢好極有限啦

睇清楚啦大家 「日前在午休期間疑被磚塊擊中頭部身亡」
清潔工作先係英勇行為

好撚英勇 一定流芳百世

死得好 最好個仔都死埋

Cap水

阿伯係義士?

屌佢老味又話行過無鳩辜？
路過叫英勇咁個個市民死左都葬浩園啦屌

應該保險都冇得賠？

樹窿再次歡迎大家加入
知道過去兩個月，大家既生活都過得好壓抑。有人係依兩個月之間同父母嗌大交，同伴侶分手，同朋友斷交，有人晚晚夜歸，有人用到無哂錢。或者你覺得好迷惘好無奈，或者你覺得無岀路。有見及此，開左個谷俾大家入黎吐下苦水，只談現實，不談夢境。希望大家可以舒發下，減減壓，然後大家一齊繼續向前行。

發緊想發未發就發夢都唔好係公海講
保障大家安全

講明先 係歡迎任何人講既
理得你藍定黃 狗定人 貓定兔
我地好希望大家可以有個好始既渠道釋放咁耐以來既情緒
如果大家有朋友仔想入來都無任歡迎咖

同埋記得不指責不要質問 任何指責及質問均無助大家發洩情緒

link:

無論你係邊一到，保護自己，不要透露個人資料
香港人，反抗！

2士來

鼓勵你參與英勇行為

有位手足英勇瀨野

個老豆70歲仲要做清潔 個仔應該好廢

外判加人為正路冇得賠 但係有機會由某機構比安撫金之類

黃秋生開香檳.jpg

你老豆去食花生咋傻閪

兒子都係廢老

戰役過後，痛定思痛，認清現實，重新出發(抗爭五部曲-前言)

佢兒子咪又係阿叔

芝麻人沒有一個xxx. jpg

笑撚死人

賴低個老豆在香港 70歲人仲要出黎做掃街
依家走出黎食人血饅頭 有無對得住你老豆

你點知佢無份打

Woo~~ 個單程証無左lu~~~
Woooo~~~~~~

希望佢可以同佢啊爸一樣 可以咁英勇

英勇即係有參與啦 咁俾人掉中唔出奇 因為你參與都有可能掉中人

x2

cls

英勇咁樣食花生

抵撚死

老豆唔死點食D遺產

英勇拍片

又話無份掟同參與,可來英勇行為
係咪間接認係有份參與打黑衫人
咁就抵死

英勇自殺

又話路過，
路過好英勇？
好心夾下口供先啦

大陸人黎 上電視做訪問 直頭講大陸話

+1

有人破壞案發現場的花圏是無人性

人唔笑狗都吠

我太子死嗰啲手足都未撚得安息啊你老母

恭喜

屌！
我都係咁諗

和理非唔知點抗爭？唔想放棄？
入黎進修啦

［進擊的和理非］
和理非武裝化 - 知識篇

光復香港，時代革命
五大訴求，缺一不可

又話佢冇參與
冇參與點樣英勇？

拍片=英勇

殺得好 繼續殺

死埋兒子，thx🙏🏻

咁英勇就跟埋老豆落去見佢嘛

真

你老豆比自己友掟死喎

應該有人教佢講
唔知佢心入面點諗

R到52萬未 小心比工聯會分你錢呀

路過都係英勇

咁危險就唔好去現場啦

你肯定配得上英勇?幾時爛大街?

最大得益者

唔係話佢無份參與咩？
但又英勇？
自打嘴巴

on撚9

咁落去搵爸爸啦

Errrr

手捉掟架...

咁英勇最好死多幾個

廢老本身無價值 死左反而有安家費
緊係英勇啦

驕傲喎， 70 歳仲要佢去做清潔去養佢

自己on9 企豬隊友前面中招，英咩勇？

大陸人興

支那仔

死者咩年份落黎香港？
個仔係支那人？

英勇?

要個七十歲老豆掃街
唔慌唔自豪
支那自豪榜又一單

冇死錯

參與暴動

要佢老豆留係香港唔照顧佢 就知佢有幾撚孝順
依家出黎係想R著數姐 死大陸閪

tk死唔眼閉

行埋一堆飛緊嘅磚中間做花生友，影幾張相拍條片就叫英勇？

笑撚死

明明係TK

而O的post 唔應該開

睇到內地來港都費事睇

藍絲永遠唔求真 好似第二個世界既物種錦
明明有片個女人掉中都唔調查下。。。
成件事根本就係笑話

戶口又多十幾萬捐款吧？

支那仔落去陪老豆就差唔多

同感，開頭仲以為佢柒下柒下撞聾，入左兩軍交戰嘅戰陣，原來係得登入去影 “暴徒” 相,而家我唔可憐佢喇，死有餘辜

佢條獻世仔仲話為乜乜中國香港嘅未來，我搵黑鬼屌佢老母臭閪啦！香港係香港人嘅!

what a fucking good die

rest in pieces

藍絲有無籌過款

咁即係參與其中啦

大陸人真係cls

有.不過眾籌得好少錢
不過有紅底金主比錢 上次車斷手足腳個賤人有51萬

你講乜撚嘢呀？有冇睇片㗎？藍線出手先㗎，示威者自衛，相方互擲！無論邊方，都是誤中。

呢個真 正想講

由內地來港的死者家屬

支那婆同個仔可以食曬個老野d遺產
開心死

你肯定你係佢個仔？

兩軍相爭，子彈橫孩，卻有個傻老人走到戰場中間，不幸中彈身亡，還要冤人！

無口德都係咁話
佢老豆死自己on9咋
會唔會打緊仗企係中間拍片呀

李

70歲老豆仲要做清潔搵食，個仔「第一時間」返香港，屌你孝順極有限啦

英勇係因為幫手足擋磚

btw 係班藍屍掉架！

凶手

死得好啊藍屍狗

你做仔嘅肯幫個老豆蓋棺就得啦
咁啫係無死錯人啦

有幾英勇？

唔係兩邊都有掟咩？揾到係邊個掟咩？

有幾英勇啊，走埋去影相渣喎

拉左未？

而家眾說紛紜
希望當時人能夠向示威者提供資料
協助我地了解真相

上面有人send左出嚟

now有片係手足方向掟過去
不過推左好耐都仲有人睇唔到 就算

On9

成班都係支那閪種 TK都係抵撚死

唔係咁點問民建聯拎錢

咩野都無做, 但英勇行為? 即係點

你個仔靠你落黎香港

諗起大陸女人既往續 個仔會唔會都唔係親生

【尋人】17歲少女孫詠華11月8日起失蹤 穿黑衫褲最後現身田心

唔怪得你老豆會死啦

On 9

孝順到
70歲老豆出黎做清潔
孝感動天 所以上天攞佢命 唔洗佢再捱

要喺微博帶風向所以先咁講 上面好多人捐錢俾呢個阿伯 成二百萬

有聲

睇佢個樣就矱佢老豆抵撚死

英咩勇呀！？

佢講太子站

講完一大爛餐
咪就係支那人想落嚟呃錢
咁大個人有手有腳
老豆打份最低工資嘅工都唔撚係養緊你
你條撚樣仲要喺支那住
而家老豆死咗就衝落嚟要人籌錢

仲由得老豆自己係香港
不孝子

又想R人比52萬出黎

又買莊又買閒

佢地上次眾籌幾個鐘都係得幾千蚊

成篇嘢 90% 係工聯會嘅稿嚟。

掉轉死咗嘅係黃絲，狗都係會話現場咁亂死者唔應該喺現場。
而家要拋埋啲咩「公民責任」，「仇恨嘅結束」出嚟，會唔會煲得太大 。

得知父親死訊後已第一時間趕到香港，隨即由警方安排下帶他們到威爾斯親王醫院見父親，惟他當時已經進入昏迷狀態

個個都係先知

根本新係領隊, 影相返去收錢!

收到錢未英勇囉

佢係未對英勇行為呢個詞語有誤解？

要堅持，唔好失望，唔好灰
要商家周圍都做唔到生意
唔洗諗聖誕可以做返生意
聖誕冇生意
新年冇生意
攬抄

無辜被英勇～

ON99咁行去交戰區影相 仲要比後面條女打中
英勇行為?

仆街仔收左幾多錢安家費呢

Nov 同 有線都有片
掟中佢果下係手足果邊飛過去 唔係’藍絲大媽tk’

為国捐軀 拋头顱洒熱血

以身擋磚，仲唔英勇？

小羅

[size=5]但你個仔喺度搞乜鳩
果然係藍
人性都冇[size=5]

你睇下佢個閪樣

既然咁講
咁我喺度補返句恭喜先

仲有梁凌杰

Reddit都笑我哋fakenews屈對家喇

自己睇片啦好嘛

英勇行為係指拎磚丟人？

企係中間食花生 好英勇

佢老豆食到70歲人仲咁on9
人哋掟磚行去前面睇
唔死都無用

死 neet

係on9

唔通話死得好柒咩

自己友team kill好英勇

個仔收錢出黎做show

個老豆七十歲都仲要做嘢，都唔緊要
要做食環啲清潔工，待遇極差
廁所食飯咁
個仔仲好意思出嚟

你老豆死唔係比人掉中呀
係因為你咁不孝，要佢七十歲仲做厭惡性工作

警賊都破壞過金鐘梁凌杰個花圈

為國家犧牲，建議安葬係大灣區，死後都共享榮耀

對唔住 我有良心 但係我良心唔係俾藍絲用

係度掟磚 佢行去拍片 低撚佢死 藍絲死一堆 我都唔同情

唔係自己8掛去影相咩

非法集結同暴動喎？

1個死老坑，換幾百萬銀紙…抵撚到喊啦

咁自豪你唔子承父業去做清潔？

個啊伯死得咁on9重要比人拎嚟消費，真係慘

1. 拍片有乜咁英勇
2. 如果英勇即係參與掟磚行為，即係暴徒

番大陸最安全

毛主席接見你老豆值得驕傲

唔加英勇行為都可以講返句RIP
屌你英勇行為?你老豆係想拍片行太前阿
兩條片都顯示佢係混戰中死 你以為佢去左辛亥革命定攻打ISIS阿?

工聯會俾左粒豐厚既事後丸佢個仔

咁死左又係幾英勇嘅

各懷鬼胎
一邊想拎光環，另一邊想要選票

咁快d落去陪佢

老豆成70歲仲要佢開工。你個不孝子係大陸做咩？

咁撚大個人小撚乜羅？

以前好多，自己落黎諗住打江山之後衣錦還鄉
最後就無面返鄉下
老婆都改嫁左架啦
個仔知有錢收返先落黎做場戲

其實係咪落嚟純粹做場戲再回收呀伯份身家

不孝子

我係懷疑
如果死者係50-70 年代走難黎香港
佢個仔80-90 年化，理應一早申請到落黎
個阿伯究竟係咪呢十年先靠黑箱不明來歷150黎香港？
佢蝗子係電視喊苦喊忽都係講蝗話
一係阿伯晚年風流休妻娶蝗婦，呢個只係繼子

鐵頭功失敗

似係啊伯向香港搵唔到女人幫佢繼後香燈
只好返大陸，將香港份糧拎返去用，而當時香港份糧相對大陸人既人工高，變身成"高薪人士"搵大陸女人幫佢生仔

所以出現左呢種人在香港，家在大陸的情況

去到今時今日，我估個仔向深圳都應該係低端人口

最後個句
可能一世生結唔到婚，想繼後香燈掛
其實唔明點解老一代咁重視生仔

屌你，亞洲人口過多，仲生?

搵工聯會=即係無死錯人

831

蝗子都有30歲
如果阿伯算係真香港人，理應一早申請左蝗子黎團聚

打江山?你向一個已發展社會中，你無技術，去到邊都係低下層
打江山之後衣錦還鄉係自欺欺人既說法

英勇掟磚，戰死沙場 人出口你出命

18-11-2019 (原片）香港警察踩示威者頭部

你好我係拍片嘅本人，有冇人知道個手足點樣？可以幫手retweet 比多啲人睇到,想推到出國際俾記者報道同有冇人知道有咩方法可以 ？謝謝 Twitter link

YouTube link

11月24 票站見

反共

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 112 113 1111 1112 1117 1118 新屋嶺 還眼 還命 被自殺 實彈 周同學 強姦 輪姦 因姦成孕

愛國多弱智
咁葬唔葬到浩園？

分分鐘連保險都claim唔到

收左幾多錢

如果係孝子，就唔洗要個70歲嘅老豆出黎做清潔啦

都戇撚鳩
你老竇食花生拍片自己仆街死鳩左=英勇
記者拍片=黑記

噉叫英勇？

支那賤種有樣睇

你老豆真英勇

老豆70歲仲要捱執垃圾，果條不孝子讚老豆英勇，不孝子唔養老豆，老豆冇計焗住英勇

點解有個幾大年紀又講大陸話嘅清潔工

冇問題

全家都要

兩班人互掟嘢 你老豆企中間拍片？ 記者都唔會企喺中間直播

圖入面2條友都好撚山區農民樣

on9=英勇行為

戇鳩行過俾人掟死叫英勇？

行過去比人掟撚柒再死鳩咗都叫英勇

屌你老母 攞部手機乜護具企喺中間影人叫英勇？呢啲叫on9咋

唔係食花生啦
我懷疑拍片交差收錢
好多遊行嗰啲都要拍片交差
仲一定要近影影樣去收錢
佢咁近去影完全違反正常人思維

拍片咋嘛
應該拍片做證據收錢

完美用支持小農dna自私心態

啲黃絲真係好撚無人

想講但比你講左
其實好撚sad

內地來港？
點解香港人個仔會係支那人定又想呃身份證

咁洗唔洗多啲英勇行為？

戇撚𨳊

家屬來港後聽到不少閒言閒語，因此不能堂堂正正拜祭死者

咁似係2奶仔先咁俾人對待wo

收左唔少遺產啦乖仔
又唔駛照顧

對家開咗遮 甚至戴埋頭盔眼罩
70歲乜都冇 仲行咁近 掛住拍片
上嗮裝嘅記者 都唔會行咁出啦
實在勇死 唔係英勇

另一方面
唔好掟人哋個頭啊
慘劇啊 RIP

個仔都咁撚老

大6
bye

英勇行為？

有任務在身
唔怪得之叫英勇
如果真係有

抵撚死啦

掟磚個大媽係工賊會叫黎嘅喎

個仔都藍？

英勇地瀨野

有得繼承佢死鬼老豆$500演出費

咁都叫英勇？仲要為佢自豪？

我都想睇下啲黑警咁英勇

要求蓋國旗入葬浩園。

支那落黎)

收到風係收左5000做死士

我都成日揸住部手機
我係咪都好英勇？

食花生食到悶試下食磚

其實要睇驗屍報告，究竟係後腦嗰下致命定正面嗰下

洗唔洗葬浩園？

英勇地比藍絲撻Q殺死

唔係工聯會慫恿 佢都唔使死啦
冤有頭債有主啊

藍絲都有掟磚wo 唔譴責埋?

有咩英勇行為呀傻鳩大陸撚

屌 唔小心笑撚咗出聲

有嗰咁的仔係嗰阿伯的福氣⋯⋯

佢老豆做左乜野咁英勇？
係孝順就唔駛個老豆成70歲仲要出黎做清潔啦

英勇=》主動留現場
咁有風險自負

支那人

How?

話撚左呢啲勇武派有錢收

英勇？佢拎住部手機影相食花生咋wo

好英勇 大家俾d掌聲

走埋戰場中間篤mon只係死於on9咁都叫英勇
我疴尿射死隻蚊仲有貢獻過你條死廢老啦屌

個老豆七十歲重要出嚟做嘢，嗰仔根本就係不孝子。

早d死都好既
唔洗日日都日灑雨淋去掃街
又唔洗日日驚鬧班後生鬧到爆血管
一陣一個唔覺意中撚埋風就慘
所以依d人早死真係早著

提名佢攞諾貝爾獎啦屌

有遺產分， 我都支持啦， 拍晒手添，我老豆幾時死呢

佢哋用開念力打飛機